<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Migration on Carnet de Migration Intérieure</title>
    <link>https://maalshekto.github.io/carnet-migration-interieure/tags/migration/</link>
    <description>Recent content in Migration on Carnet de Migration Intérieure</description>
    <generator>Hugo -- 0.147.8</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 21 Jun 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://maalshekto.github.io/carnet-migration-interieure/tags/migration/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Passer de l’émulation à l’habitation</title>
      <link>https://maalshekto.github.io/carnet-migration-interieure/explorations/fragment1/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://maalshekto.github.io/carnet-migration-interieure/explorations/fragment1/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;partie-i--le-seuil-dentrée&#34;&gt;Partie I — Le seuil d’entrée&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Pendant longtemps, ma pensée a fonctionné comme une capacité à manipuler des idées complexes, à raisonner, à modéliser des concepts de plus en plus abstraits.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ce fonctionnement a été validé par mon environnement : il m’a permis de comprendre, d’analyser, de résoudre des problèmes, et de naviguer dans des structures logiques élaborées.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais avec le temps, j’ai pris conscience que cette capacité n’était pas encore, en elle-même, une compréhension habitée du réel.&lt;br&gt;
Je savais parler du monde, mais je n’étais pas toujours ancré dans l’expérience directe de ce que ces concepts tentaient de décrire.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La dialectique du contrôle et de l’abandon</title>
      <link>https://maalshekto.github.io/carnet-migration-interieure/explorations/fragment2/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://maalshekto.github.io/carnet-migration-interieure/explorations/fragment2/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;partie-i--le-nœud-central&#34;&gt;Partie I — Le nœud central&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En avançant dans cette migration intérieure, je rencontre une tension récurrente :&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;vouloir saisir le réel et, simultanément, devoir m’ouvrir à lui.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;D’un côté, il y a l’élan naturel de la pensée vers la maîtrise, la structuration, le contrôle.&lt;br&gt;
De l’autre, la nécessité de s’abandonner partiellement au réel pour qu’il puisse m’imprégner sans que mon mental ne l’écrase sous ses catégories.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cette dialectique ne se résout pas par un choix entre contrôle ou lâcher-prise absolu.&lt;br&gt;
C’est un équilibre vivant, une oscillation permanente :&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La pensée pré-verbale</title>
      <link>https://maalshekto.github.io/carnet-migration-interieure/explorations/fragment3/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://maalshekto.github.io/carnet-migration-interieure/explorations/fragment3/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;partie-i--penser-sans-formuler&#34;&gt;Partie I — Penser sans formuler&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Une des transitions les plus profondes que j&amp;rsquo;expérimente est celle du passage de la pensée structurée par le langage à une pensée encore informée mais &lt;strong&gt;non encore formulée&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J’ai longtemps confondu &lt;strong&gt;penser&lt;/strong&gt; et &lt;strong&gt;verbaliser&lt;/strong&gt;.&lt;br&gt;
Comme beaucoup, je croyais que l’élaboration d’une idée passait nécessairement par sa mise en mots.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais en m’observant plus finement, je perçois qu’une large part de la cognition humaine réelle opère en amont des mots :&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Le jardin intérieur : une métaphore vivante de migration</title>
      <link>https://maalshekto.github.io/carnet-migration-interieure/explorations/fragment7/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://maalshekto.github.io/carnet-migration-interieure/explorations/fragment7/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Depuis quelque temps, une image me revient régulièrement pour décrire ce qui se passe dans mon cheminement personnel : &lt;strong&gt;celle du jardin intérieur.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il ne s’agit pas ici d’un simple exercice de visualisation poétique, mais d’une &lt;strong&gt;métaphore structurelle&lt;/strong&gt; qui exprime avec une certaine justesse la nature de ce processus lent de migration intérieure dans lequel je suis engagé.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;le-jardin-existe-depuis-longtemps&#34;&gt;Le jardin existe depuis longtemps&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Le plus frappant, en revisitant cette image, c’est de constater que &lt;strong&gt;le jardin était déjà là bien avant que je sois capable de le regarder consciemment.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
